兼職作家，十年投稿經驗，有任何文筆或寫作問題，歡迎問我

作品同履歷証明我就唔po啦，怕自爆，如果唔信的我都冇所謂，你就當我係一個寫作愛好者。

歡迎大家問我問題，一齊交流。

冇人理

文筆要去到點樣既程度先能夠自稱作家？
中文作文5**？

老實講，我現實中都唔會自稱作家，好撚造作，不過為左吸引人入來，所以開post才用這字眼。

平時睇開咩類型時事評論員文章

林振強，神級。

阿叻潮文就係佢寫。

點樣入行？點解想做作家？

投犒, 你過去刊登的作品, 就係一個CV
拎果啲作品去雜誌公司見工

點睇香港人嘅整體中文水平？
點睇講故台啲故？

由細到大都鍾意睇書 所以小學夢想係做作家
但之後覺得自己文筆差同好難入行就放棄咗 其賽做作家要唔要不停咁有好多新嘅創作靈感

想請問正職同寫作有無關?

有無出過書?

寫作可變全職嗎?

兼職同寫作有關。

冇出過書，不過同事有經營IG PAGE，有出版社搵佢出書，類似middle果啲。

係香港得倪匡同金庸可以當全職，香港市場細，除非你係大陸寫小說，隨時變億萬富豪。

年代唔同左，中港台出名的作家，全部都係網上起家，
你可以試下係連登講故台寫下先，話唔定會紅左。

的確文筆同創意都視乎天份，不過我認為你應該比啲信心自己，嘗試一下。

香港人中文水平差過大陸同台灣，可能因為人地生活都係用書面語。

講故台有啲都幾好睇，例如茅山弟子的驅鬼經驗，同埋大學HALL的扑野故，我覺得好有真實感。

你寫咩類型的文？
會唔會同人比較好大壓力？

樓主有冇從事過出版業

冇，我係網媒。

我寫小說，散文，專欄文章，歌詞。

我會拎最勁果啲同自己比較，例如林夕。
會懷疑自己係咪已經到左極限，冇可能去到林夕的級數。

我自己好鍾意林夕，但都鍾意周耀輝
又鍾意因葵，作詞人各有千秋，唔覺林夕係一個standard
不過都係，以前自己上寫作堂就好想寫得好過人
一有比較就有壓力就好難寫
寫比自己睇同會比大眾睇真係兩回事

我覺得99%的文學作品，都係千篇一律。例如意象的運用，
個個都係春夏秋冬日月星花草樹木，其實已經用到爛。

例如玫瑰有刺，將眼淚比作成落雨結霜，用夜晚去形容寂寞，
我個人覺得好老土，
但調番轉諗，唔用佢地又唔知用咩用

這是令人頭痛的地方。

我又唔覺⋯⋯睇佢點用同整體係點？
但有句詞我雖然唔明但覺得好靚好似畫：
如你信我 望向瘋的孔雀行入赤色的浪

想問識唔識行內幫作家譯書既翻譯？
係香港做作家好似冇乜人識欣賞 翻譯係咪仲食得屎？

唔識。

都唔係呀，小性奴好多女ＦＡＮＳ。

香港讀寫作係咪等乞食

鄺仔，寫書寫到，去做議員，你話呢？